CA/ACO現職+2016年公開招聘賽後+放榜討論區(24)

唔知會派去邊咧

CA同ACO考既內容係咪一樣
即係考打字，面試一篇英文再加三條基本法咁？

CA/ACO考既skill test係同一樣
但考基本法，CA係三條Yes/No
Aco係10定15條 mc

仲等緊rd

今年財政預算話增加公務員職位，有無aco份

輪pc ia 關員 都未到aco la

留名等rd

想問下interview 果陣幫人登記瘋狂西面果班師奶係咪aco黎

似係

想問我老婆城大大學畢業既
但佢無考過任何香港公開試
咁佢有無資格申請做CA/ACO?

沒有

一定要有公開試成績？

我今朝都有
買唔到場

是，只求成績不求學歷

收到wind最近有人入左hea位頂唔順 入職左一個月就quit左aco

有冇人aco 1月尾收offer到而家仲未收到rd

識人寫果日可以rd真係叫佢果日rd

想問有無人試過改 report date of duty ?
可以改的嗎？

CA 都情有可願
入到aco 都嫌hea..一個月就唔做
痴線 .. 可能佢好有料, 志不在此

咁當初就咪撚考啦

但相差8000人工喎

我依家做緊hea ca位 同team同事又60%90後 成班柴娃娃咁 但都會再報aco

有無人有收到icac 見ca 既trade test
有無巴打做緊

CA/ACO競爭大唔大？難唔難入？

ACO
2016 約38000人報，1870人有offer
約4.92%

CA
2016 約36000報，2420人有offer
約6.72%

我果面都係
不過同場兩個女ca 都話唔會考aco
如果有公開我都會試下
考到就考, 考唔到就由佢

幾多人過到skill test ?

女既咖係唔care
男既就算ACO 都想上高D

ACO: 6000, CA: 7900 基本上過到就3個選1個, 好大機會。

有無巴打收到信考icac既ca

想請問有無人解答到？

有電話做乜唔直接打去問佢

巴打 你重出江湖
之前見你 ACO CA reject左
就唔見你

咁有正位 我都唔考
Hea一世算
再炒下股 投資下

就快放左三個月長假期了
準備面對派位

你個offer幾時派俾你嫁，中間有冇training?

巴打而家做咩？

一份垃圾工😂

U grad 嗎？

巴打你skill test 練左幾耐？

無
半個鐘 睇考內容

grad la

巴打，你地打字係咪唔望鍵盤？

有望幾下既（不多於五次）英文
中文 我唔洗望 好早打曬 等完

巴打有無報ps2?

如果比我入hea位
一定做到退休

你就好啦，好羨慕

絲呀
會報呀

我覺得自己呢屆入到 CA 已經好幸運

U grad 已報二級工人，希望唔好screen 走我啦

講笑呀麻

大學生開始入二級工人

咁好學歷都報wm 希望唔係真

今日考PS II ST 差點不夠時間做 ：＜

遲早既事黎，不久既將來會發生

當有大量既u grad 報名，之後政府可能會開綠燈俾面試，大家加油

搬搬抬抬梗係搵年輕壯丁啦！
希望比我面試啦！

入咗hea aco位
冇乜嘢做
有啲惡頂

諗起20歲大學生著住二級工人套衫，個情景好尷尬

10年後可能會見到

入左忙位 忙到on9

快啲搵我番工啦。。。冇錢喇大佬

寫左幾時可以返工？

大學高不成低不就 低既唔請驚 高既又要寫作同相關經驗 所以得aco做下

好無奈，好多讀Ive hd 考到 二級監工。

大學要求既位唔夠人爭，低既又唔比面試。

Aco/ca 係非專科u grad 逃生門。

仲有二級私人秘書、海事督察、管工、社會保障助理、關員、獄卒、入境助理、消防、郵差等等比冇大學材料但有大學證書既人應徵的。

除咗秘書，其它大部份都要輪班

2月頭

社會保障助理唔洗。社會保障助理只係社署既助理文書主任。正如助理評稅主任只係稅局既助理文書主任。

再講輪更，圖書館既都要

同埋，放平日其實有佢好處。唔洗迫，搞銀行又方便

最後，輪更有額外錢。好似管工唔止食底薪，每月有公眾假期仲會有補償錢。

獄卒

我好耐之前返過一啲係放平日假既工，平日放假的確去邊都無咁多人，但好多人仲係想搵寫字樓5天工作既工

單身狗表示ok 但諗長遠d 沒星期六日點同老婆小朋友出街

aco/ca都好多輪班位，如果派咗去輪班位，你resign 傳說係會黑名單你，如果想轉位最少都5-6年，咁會唔會一開始考紀律部隊散仔仲好

補充，再轉去輪班位點算

早晨巴打，紀律部隊輪班太辛苦。

管工，社障助理，唔是要有多年相關經驗嗎？
郵差大學無得面試。

幾時請助理評稅主任呢？
上次好似2016既事。

睇番招聘，相關經驗優先

管工一定唔洗經驗，係食環既員佐級職位
仲有個係小販管理隊，但太大爭議性自己諗

目前ATO都會每2年1大請
因為留唔到人，成日有人成機考ACO鼠走左

ato忙到爆

其實忙真係無所謂 準時走就得 aco對客位如果沒野做沒得打手機真係折磨

評稅就2017/11月 你講個個應該是稅務

好似要三年工作經驗
但份工。。。

小販管理隊要3年工作經驗

對 ato , 同aco 一樣人工

今日收到信
4月9去training

巴打幾時收offer ?
恭喜晒

現職aco hea位唔駛輪班
岩岩收到關員offer 起薪高d但工時長返工遠
應唔應該轉

今年咩月份會做招聘

爭幾多先

如果一二千水位..唔轉啦梗係

我有講過
無糧草 唔好辭職住
收offer 到你返工 差不多四個月
你幾時收Offer?

考到 正常都走啦
ATO U2好撚慘

正常啦
邊有咁多位比你長玩手機

長玩手機對眼睛唔好，我睇嘢就黎有重影

Aco做左年幾 人工都差成5千
真係唔識揀

海關，唔洗諗

但你要諗埋
aco 6年後可能輪班忙位

唔知海關咩環境，但個人認為爭五千蚊就海關啦

Hi巴打 你最後考唔考到呀

六年強制轉位係佢安排定我可以填轉去邊

到時會有人通知你

呢幾日準備遞信 寫左月尾可以返工 唔知要等幾耐

做住廢青先啦

有冇巴絲係ca今日聽日train 將來交流下 獨自lunch中

出左ATO
睇下你地想唔想轉

下星期

面試會考乜呢？

唔關事

諗住hea真係唔駛諗呢份 有朋友做到假都放唔到 好撚chur

有冇巴絲下星期四(15/3) training??

Had先係天堂位

同事們今日polling又可以賺外快

仲有冇好心人可以SEND懶人包準備下一次st, thx

ive hd fg出黎做左差唔多2年野 今年招聘試試apply

姐係去邊度做
係由人地揀
唔係ggo random 指派？

中六畢業之後冇讀書就出左唻做野，呢排又諗到以後日子點過 冇理由成世做sales,所以有朋友就叫我考慮下aco
但講真其實有冇機會同人爭

有 5%

ggo派去部門，再由部門派去唔同section

得 派左offer 同佢講
之前見過 有人成功
當然唔可以成年啦

人地一句運作須要已經解決

我話有得食回頭草，你信唔信

入左去梗係做一世喇

通常都係警局

填左都可以唔係派去紀律部隊
岩岩我果班有人係咁
所以無得估

想問下係派左offer先填 定填完過左vetting 先派offer架?

我係佢就灰鳩 雖然我知果個departmental grade係好差多野做 成日ot, 但比得果個人工 (pt26 max) 都預左喇

有無巴打聽日去icac ca skill test呀

又係你呀CHING?我同你一撚樣

Pt26係咩工？幾辛苦都捱啦

諗返起 放榜果日 天堂與地獄
ACO放榜 地獄 由三點開始派 派撚到四點半都係reject
CA放榜果日 我仲走左去開會 放工先check電話
見到有email 一睇
上黎一睇 天堂

下次再考唔會咁大壓力
因為 最少有CA做
唔洗咁驚

我都係

想問ca office d野不停有新野黎 做唔完 係咪正常 最後清唔到谷爆會點

我呢邊一team大概8個aco得1個ca
我見CO成日JER住個CA，叫佢好快快手做埋D野唔好拖咁耐 d文件in tray入黎又係佢分，成日好似好多野做咁

申利，入左地獄位，日日無停手

咪玩啦。我寧願係headquarter做到隻狗都唔想去荒島。

到時你會悶死囉！日日對住花花草草講野

你工程底？

唔係工程底，根本冇咩2a3o位揀：）

咁你考咩位

希望今年可以考到Aco喇, 考唔到就考食環

其實有冇話邊個部門最多野做最忙? 除左稅局

學資、低收

same here

都係果d啦仲有邊d呀

咁撚慘...有冇上司/同事幫你手？

祝大家唔會派去終極地獄運輸署

唔做都唔知原來咁多人會去運輸署
一生人都未去過

港島同九龍西各有一個人流高到一個點的counter牌照部office, 未去過都已聽聞過

學資處, 新人派得去果度8成都係入去經常ot的section

助理文書主任預計今年下半年展開招聘，相同職位在前年接獲破紀錄的三萬八千份申請。不少考生滿以為打字測試要求簡單，但有超過三十年教班經驗的公務員工會聯合會總幹事梁籌庭，以「屍橫遍野」形容考生在首關「技能測驗」的「肥佬」情況。他指出，應試當日只有五分鐘打字時間，最多只能有五個錯字，不少考生事前未有做足心理準備，結果在壓力下犯錯連連。他建議有意今年報考助理文書主任的考生，現在開始着手訓練打字速度。

記者 郭增龍 攝影伍明輝

根據公務員事務局的統計，文書主任職系人數達一萬四千多人，並分布於不同政府部門。由於人數眾多，每次公開招聘助理文書主任均有大量空缺，以一六年為例，當時目標招聘人數達七百人。梁籌庭表示，政府由一○年開始，每隔兩年便會進行一次助理文書主任的招聘程序，他預計新一輪招聘將會在今年八月開始，招聘人手約七百人，與往年相若。

前年破紀錄 獲3.8萬份申請

投考助理文書主任，只要在文憑試五科考獲第二級或以上成績，其中一科為數學，即符合入職要求。雖然入職起薪只有一萬三千多元，但政府工每年均有加薪，如晉升至高級文書主任，月薪更可超過五萬元，甚具吸引力，前年招聘就接獲破紀錄的三萬八千份申請。

助理文書主任的遴選程序共有兩關，分別是技能測驗及遴選面試。梁籌庭表示，技能測驗分為三個部分，分別是中文打字、英文打字及商業電腦軟件Microsoft Office Word及Excel的應用知識測驗。不少考生看到入職要求列明投考者的中英文文書處理速度分別為每分鐘二十字及三十字，以為可以輕鬆過關，但他不諱言，絕大部分考生均在打字測驗中「肥佬」。

為測試打字速度，梁籌庭表示，中英文文書處理速度測驗分別只有五分鐘的時間，考生要在限時內完成一百個中文字及一百五十個英文字，「試卷是一篇文章，入面畫有一條及格線，如果在限時內未打到那個位置，就即時『不及格』，多打幾個字亦無着數，因為不會有分加，但打錯字就會計數，總錯字多過五個，亦會即時『肥佬』。」

30分鐘內用軟件複製文件

在五分鐘的限時下，梁籌庭指出，考生只要稍有猶豫或出錯，就難以及格，「很多考生入到試場，聽到旁邊的人打字打到很有節奏感，於是雙手不斷在震。」他亦見過有考生只望着稿件打字，「打了一分幾鐘，望一望顯示屏，發現由中間開始就打錯，想補救也來不及。」相比起文書處理速度測驗，梁籌庭表示，下一部分的應用知識測驗，考生將收到兩份分別以Word及Excel製成的文件，只要在三十分鐘內利用軟件成功「複製」文件，即可過關，難度較低。

梁籌庭估計，今年的技能測驗將會在十一月舉行，「想今年考的話，現在就要開始練習。」他建議練習時模擬考試五分鐘的時限，並以公營機構文件為範本，測試自己能否過關，亦要訓練雙手及雙眼同時工作，「如果只望住張紙打字，就一定死。」

成功通過技能測驗的考生，即可進入遴選面試。梁籌庭表示，面試將由行政主任、高級文書主任及文書主任三人，會見一名考生，時間約二十五分鐘，問題包括行業認知、政府架構認知、處境題及時事題，「助理文書主任有機會派到不同政府部門，面試會問其中一個部門的工作內容，以測試考生有沒有做足功課。」

蒐各部門工作細節 清楚闡釋想法

梁籌庭建議考生清楚闡釋個人想法，他舉例指，曾有處境題為「假設你在入境處櫃位工作，有市民在午飯時衝進來，要求服務，你會幫助他嗎？」若考生回答「會」，考官將會追問：「在你幫他完成工作後，有沒有甚麼需要跟進？」梁籌庭指出，正確答案是在完成服務後提醒該市民，下次應趕在辦公時間前來，並強調下不為例，「其實一開始答食飯時間不工作也沒有錯，只要能夠講清楚每個決定背後的原因，及之後的跟進就可以。」

他指出，考官或會向口啞啞的考生說出處境題的建議做法，惟過去竟有考生與考官辯論，認為其建議做法不理想，他提醒考生切忌在面試場上動氣，「不要以為講贏考官就可以調升分數，只會適得其反。」梁籌庭建議考生在面試前，搜羅文書主任在不同部門的工作細節，以展示充足的準備。

中學畢業可應考 面試表現成關鍵

愈來愈多大學畢業生投考助理文書主任，但梁籌庭指出，學歷並非篩選準則，面試表現才是取勝關鍵。

助理文書主任只要求投考者中學畢業，並取得文憑試五科第二級或以上的成績，梁籌庭指出，根據過去的經驗，近四成助理文書主任應徵者擁有大學學歷。不少人擔心中學畢業的學歷難以跟大學畢業生競爭，不過，曾擔任面試考官的梁籌庭強調，學歷並非取錄考生的標準，「只要符合入職最低要求，就可以參加技能測驗，而即使去到遴選面試，考官亦只會着眼應徵者面試的表現。」

不過，他坦言，大學畢業生在處境題的回答上，一般較中學畢業的投考者理想，「我覺得分別在於大學生的閱歷較好，令他們更容易令考官有較深刻的印象。」

投考貼士

1 須於最少半年前開始練習打字，確保可在短時間及具壓力的技能測驗下發揮水準

2 建議以公營機構文件為範本練習打字

3 需要對文書主任的工作性質及政府各部門有基本認知，令面試官認為你有做足功課

4 即使與考官在處境題的解決方法有不同意見，亦不應動氣，「拗贏」考官對面試成績毫無幫助

助理文書主任遴選程序

第一關 技能測驗：包括中英文文書處理速度測驗，及商業電腦軟件Microsoft Office Word 2010及Excel 2010的應用知識測驗。

第二關 遴選面試：時間約二十五分鐘，以廣東話為主，問題包括對政府架構的認知、處境題及時事題。

魔鬼在細節 又要作文屌鳩ACO了

逃生門啊！

我都想

又係你

你識我？

煩咩
有替假CA 架嘛
正常一個區都有5,6個替假CA掛~
都係唔夠人頂就AA一個搞掂啦

好想幫aco/ca考生瘋狂核對資料，然後捉佢錯處

Aco 8 月開招， 但無提ca ? Ca 滿晒啦？

點會無份, 話晒傳聞係最後一次大招

2016年果屆既waiting 出曬offer未

首先，你塊面要夠閪
其次，你把聲都要閪

主任好，佢話請700人，實際會否更多呢？

1500掛
講出黎實會少

要努力💪

最後？！

係!

阿達你終於過左黎連登 會唔會又瘋狂派懶人包

我可能連ATO 都冇得in

考到記得 請我飲茶
唔撚請 死全家

學資最多co位呀

臨近出公開招聘前可以考慮下

考到aco 我都請巴打飲茶

報左ATO

會計degree 但已經乜9都唔記得晒

ATO係計税果d 咁係咪一定會派去税局？咁咪一定係伏位？

見之前d post個個都話稅局ACO係伏位

你見稅局counter幾忙，d客幾閪就知稅局aco

ATO 入梗税局 姐係99%伏？

做野忙我唔怕阿 私人公司都係忙到hihi 我有假補就得

已報

內部招聘?

膠達巴 再多謝多次你個懶人包先
do直入西位 希望唔使等多過6年先走到

除非你工作能力太出眾老細留人, 否則內部調位未必需要6年先走到,
聽過有D過埋試用期入紙部門內部調位都係4-5年內調到

我要out dept

各位師兄巴打大家好！

好！

一齊out

我一年了

見返伊亞巴好有親切感
由舊登一齊奮鬥考aco 到而家就過bar

稅局/運輸署/學資/所有dept既hr
9成係伏

再苦都快樂過

其實我覺得只要個位唔洗對良好市民已經唔算伏，如果諗住入政府係R腳趾就

Hr 係公廁

正位黎 咪on9

乜原來OT無補水架 咁要諗下仲做唔做好

60分鐘就有
當然批唔批就

補錢定假？

多數係鐘
部份 有錢
要搵錢黎稅局
OT period 比你搵錢

[member] 好多位做既野多咗複雜咗，人手又唔加，process同system又唔optimise ，明明幾年就一轉d teaching material又冇人肯整，仲分分鐘要受下老屎忽氣，點會留到人［/member]

反而 輪班位 無咩事

人人standard唔同既

點解會減人工入咁抵得諗
我加人工入

大把人減薪做ca/aco

有人做到$18000入CA
都未接受到現實 減人工
講真 無想像中咁好做
減太多人工 真係算啦

我都覺減太多人工 / 過30 真係唔好入ca aco 呢個pool
蝕到仆街

入政府唔怕中年危機好似係

可能有d過30都做緊d無錢途既工入去求安穩既
不過我都贊同你咁講

減成八千 又無花紅
都唔知幾多年先補返
認真 減咁多人工 考其他好過
一陣做做下走 又要搵工

你話做到三十都係萬頭既人工
我建議佢考 但去到二萬幾就

香港地非專業人士死路一條

所以我去左校園台 講左讀工程 醫護等等
商文科 社科都係廢（社工例外）

個啲我都唔明
慣左月入二萬幾生活適應到咩
(除左已經賺夠以為入去可以嘆世界外）

都係呀 所以未入既巴打 仲有大把機
將西位轉來轉去 好似音樂椅
睇邊個坐中

Pish

我都係加人工入，之前圖書館做 CT 得 $9000

我就係減人工入既例子

減左2000 幾蚊入aco

想問問CA仔keep住請半日病假 (唔駛醫生紙) ，對佢過唔過到試用期有冇影響

黎緊有幾多班training

黎緊準備考CA/ACO
請問係咪CA最後一年?
聽講今年CA已經冇位比waiting list既人

2月WL收offer,仲等緊rd

放心 大把西位放返出黎

唔係輪班 對客位
都可以咁西
今日做撚死

準備入西位

填左幾時返工

4月5

有冇人知ACO有冇免費泊車位
係咪要返荒山野嶺先會有機會有？

番9粒?
點解做死量大?

我有機會同你一齊上堂

我識幾個老鬼CA都就退休，點會冇位

係, 做GR可以filing多到傻而老細經常要call file唔拖得,
做會計好多單找數, 做人事處理大量合約工申請表/office內部大量posting/acting執完出posting order, 人手一唔夠就做死

如果counter位少vip市民拜訪/平時人流少的話,
就算返shift都一定好做過workload極大的back office位

嘻

唔該曬師兄
想問一下其實今年出報告話
ACO 7成大學生 CA3成
係咪意味著中六畢業唔洗諗ACO?

怕就怕在今年9成
我有朋友話請aco果陣
交表cs同佢講冇大學學歷唔洗in

放流料擾敵, 大把人無大學學歷都有得見

上屆都有人唔係大學學歷, 大專fresh grad都有offer,
所以有得去到面試, 最後有得入職機會已經係均等

多大學生係因為大學生智力上較高
係面試答時事、處理都流暢有序
語文能力又好

而唔係見你係大學生先比in

不嬲出post既 requirement 都一定寫到好 general 同 shortlisted 既 兩回事

有d post ,每一水 既 shortlist 要求又可以唔同

財政司長陳茂波與勞福局長羅致光今午公布，今年12月31日前年滿18歲、沒在港擁有物業、沒取得現有福利，及會作出聲明在2017/18年度無繳交薪俸稅的低收入或無收入人士，一筆過發放4000元現金津貼。

符合上述前三項條件、但有交薪俸稅的人士，若退稅金額少於4000元，在向當局出示證明後，亦可申請現金津貼差額。申請及發放款項安排，將交由在職家庭津貼辦事處負責，該辦事處會盡快公布安排。

政府估計共280萬人受惠，涉款預計約110億元。

from mingpao

勞工及福利局局長羅致光就稱，新計劃涉及增聘人手和資源，暫未有時間表，政府期望能在下個財政年度前可以推行

今屆ACO大招有機會又要請多一批人搞呢壇野

上兩年食緊屎果班今年黎緊都繼續食多幾舊屎

當然超多 上櫃 搵野 出信 寄信
好多雜野 又要記住要做咩

呢個咩辦事處黎

出信 要打出黎
之後先到寄

有咩打算？巴打

條條大路通羅馬既

會唔會再考其他位？

遲下要上training,好驚中西位

原來aco ca都有咁伏既位

我5月要返工，好驚好似巴打你咁，quit左係咪考唔返其他位？

西位係咪即係counter/ot位？

都不是
由返工做到收工 既西位
仲衰過係出面做

點西法 會唔會係畢業無耐做咪慣？

唔

冇人比guideline你
有鑊氣既野老細推你去做
仲有打電話問客野佢唔合作，再投訴你
投訴上到去大老細度
仲有你樓下d CA唔理你
同grade既aco跣鳩你

玩你都死
所以好睇 同事
同事差 真心88
可以走人

你有問題問上司佢唔理你？

我覺得搞好人事好重要，點解唔比自己試耐d，難得唔中counter位又唔中學資，已經好好彩，如果我遇到上面個問題，我會捉個上司認真傾下，要佢比到個solution我為止

好期待多奶少甜派咩位

圖書館

如果唔係人流最高果幾間圖書館，尤其銅鑼灣同沙田最旺果間，分分鐘好做過其他8成aco位

要輪班，星期六日要返工好似係

要佢比到個solution你為止

EO grade都未必夠膽咁樣做

你可以試下

集氣Counter位

稅局 學資 啪啪啪

我已經一早讀定個engine dip用黎逃生用
中伏既話出返去都無咁難
Btw，之前in左份officer，下個月派彩，希望曼少都有個waiting
4月仲有份tot要in

極之同意。我好想入圖書館做。一定要out到！

呢度有冇填咗三世書既巴打可以講下派咗去邊個部門嗎？

有朋友填完去左監獄

你朋友唔知幾時會頂唔順呢

你地都無人性
派去喜靈洲咪算囉

圖書館真係可以做到work life balance
4年後我都想入到

但請假應該唔易 班老野會死霸黃金假期時段

好過入忙/西位先
想放都搵唔到時間放

小弟想依家開始留意/溫習可能會考的新聞資料
請問大概會考問什麼類型的新聞為主？
除了到公務員事務局網站外（睇緊）
有無咩推薦睇既相關新聞資料網站？

感謝各位回答
不勝感激
好心人有好報

乜新聞都有機會無得估

請問財政預算案，十九大
哩啲要重點式認真睇嗎？

社會議題多
溫下政府係教育、醫療、環保、長者呢方面做話咩
例如醫療券、長津、環保政策、教育開支etc
精華就，睇施政報告啦

多謝你
用心記低

首席文書主任巴打講得岩
你列果幾方面既野有樣就問中我
施政報告呢d大路野反而係問

反而無問

陪人坐監

我考嗰時佢問我BCA&TSA

幾時再招聘

監獄班獄卒、獄長唔洗開File, 計糧計假, 訂文具, 維持辦公室運作咩

好多位都係one Man bank la

2月CA 收OFFER 未收到RD

正常啦 無backup
如果放長假 就慘⋯⋯⋯
所以唔敢放長假
要放就 記得入職前玩

1月都未收到RD

你地係咪個樣太毒

有冇ACO係呢個禮拜先嚟上三日堂

公開招聘? 盛傳今年下半年, 跟返上屆的話即係8月左右

佢點對你？

聽講有好多aco位吉左無人fill d ca迫住act aco 今屆又要大開了

睇你名以為你享受Tim ，
巴打捱多下，今年aco大 招

哇！做人做狗自己揀。
做食環警察都有尊嚴過你

點會走 act姐 有新血咪做返自己原post野lor

政府大把依d人

呢啲人真係唔屌唔得 但係八月都大招啦 不如忍埋佢 唔好蝕左啲年資 你真係辭 你想再考就對自己好不利

有咁既上司，點解仲要做一年先走？

俾你地講到唔想做....

初初真係無乜野，仲覺得佢幾好人 耐左就知佢精神有問題。

區議員投訴，想特快
上頭唔比，夾你係中間
上頭彈句「自己諗掂佢，係咁」

ACO都可以推比你上司

屌，佢ACO咋，當正自己係EO、 AO咩

利申: 我CA，一直當正自己同ACO平級，除咗公事上，冇當過佢地高級過我。嗯，我U GRAD...

未夠3年咪亂開人拖
你ca 3年後，睇下邊個係莊

Aco都有升職要諗

樓上果個伏位應該係你入

係既我返黎屌柒你

我對wm都好好人，感覺大家同grade

唔好呀爸打

可否透露下？

可能LI II waiting list 成幾百人，請幾十人

食環

有時太後生入都唔係好事

FG入就 可惜左少少
都未見過出面世界

但做左三年野左右
就知自己有無料
有料則上位
無就 轉黎轉去人工都係咁
無料 就入黎上櫃
但預左好多西位

其實出黎工作7-8年,睇下自己想耍咩,之後先決定係咪入政府,我覺得會好D

一早叫過30就咪入黎
蝕到pk

據聞in都係幾百人姐
waiting list邊有咁多
希望越前越好 唔係就等aco大招

做灣仔的位一定係最閪

就快要減人工入，好驚中西位呀

多數西，唔好ff有 hea位

Hea到日日只需要做30min野，好想quit。
前提搵到份更好既工作先。

基本要求 唔好坐counter/ot/返得遠就得

#648三層雞尾紅豆包 • 35m完全封鎖

學資？

學資要ot wor

都係想派個正正常常既文職位

唔錯，羨慕巴打。

我都努力緊，仲未上岸。

巴打 我好明白你感受
但咁打出來啲人唔會明
激進啲仲會覺得你曬命

我都係放工個陣 聽到其他樓講

想搏殺都冇得你搏既感覺

如果搵緊15K 既HA 工
可能會考埋CPA 牌

去唔去馬ACO 好..

想搏 就考2A3O 或出去做啦
你想搏 出面大把世界 講真
入到黎 簡簡單單一日 算數

減太多人工 就唔好

減3幾千啦......如果有CPA牌 20K中
我係怕中年失業姐
雖然醫管局叫半份政府工

CPA牌得 20k中
你傻撚左？最少$40000
咁你就唔好走啦
如果HA會簽你經驗既話⋯⋯

ACO唔會簽你經驗
你考曬試都無用

我唔係ACCT MAJOR 呀
我就30先打算讀CONVERSION PROGRAM 考牌
HA 會簽既( 好似係)

ATO都唔會簽啦 何況ACO

我怕中年失業姐
HA 唔知幾時先有PERM...

博殺就唔入政府喇

3年 順手簽埋經驗
仲好過考ACO 輪班
有明明條路行 就努力行落去
HA做三年 轉perm
希望你成功

HA EA 2 FINANCE
我唔知我考完個死人牌
佢完比位我升EA1/AFM 定要我去其它CLUSTER

我又唔知EA2 轉左PERM 我升去AFM 係唔係都係PERM...

ACO 要等10年先可以有28K.....
到時我都就40

你考到牌 就大把選擇啦
Accounting officer
好多公營 政府都有請啦

同埋HA無升職
只有你自己去考
都係果句 考左牌先
有咩就問返海洋之心 醫管局HR

你考得完 我話你勁
出年年尾 私人比十萬你

你咪試下考 考到既人才唔應該入政府

我4個FD 岩岩上半年去考QP
全滅...佢地已經係BIG 4 加3大GRAD

真係唔好曬時間去考喇 考到都唔代表啲乜
一街都係cpa

霸撚住 唔益連燈仔

我pass 左兩科都入政府

考左咩post?

Ato

好呀 慢下考AA
希望唔好相認

unit 2 係100000 伏wor

入面既連登仔好q多

派咗個超旬位

我唔知自己仲可以忍到幾耐。
行申已經做左一年

夠三年遞紙走啦

Out dept 最快可以幾耐走？
我同事話最小都要年半
我聽到好灰

我Chur 到日日得30分鐘食飯咋
巴打應該要知足呀

巴打你入左咩部門

巴打係咪集人事 account gr於一身？

我直屬aco係人事 Accoun GR於一身 早期仲要係做埋秘書個範 post title直情變埋PSii ACO(xx)x
講真 捱得過熟左d野既話係對你好有幫助
個個老細都會好鍾意你 因為你咩都識 而且會幾受同事尊敬

請問
我報哂考Ca&Aco
去做skill test同面試既時間
會比單報Ca/Aco做skill test&面試既時間遲嗎？

多謝回答

Ps2要直屬大粒野
緊係unun 腳做ca好過啦

OT是否接納全由上司考慮
曾經有上司釋法指先文件工作不屬於Time off考慮
係你做得慢從而DQ左Time off申請

全由上司決定係冇得搏
唯一可以做既係按章工作
準時走人但做唔曬

[/member]我個位既上一手同事做夠6年都走唔到
就係因為上司覺得佢跟到野
要搞左半年先走到[/member]

做乜鳩要無償ot
老闆唔批就咪撚返去OT啦
做唔哂D野會點??炒你呀? 寫花你呀?
唔好將私人公司果套帶埋入黎政府WO
就算未過試用都係咁話啦

咁係咪仲係ACO??
如果係既人工咪又係一樣
做又36 ,唔做又係36
做得耐就會覺得...
屌我做咁多野同隔離條TEAM 既廢柴ACO一樣人工
咁我仲攞咁多野上身做乜

巴打，係咪過bar 就無敵？

請問之前交左acceptance form，如果想reject返，係咪要打電話再寫信比GGO?

唔係ACO, 但同ACO差唔多既位, 做到好灰
新人入到去當你咩都識, D野教一次就算, 教一次點識做, 勁多張Form

而家日日番工諗住個MAX PT先頂到

當然有, 但都仲係好多唔明,
有D野仲要就咁講一講就算, 但其實個系統要搞好多野, 完全冇教
除左每日做煩膠問人, 唔知可以點做

白𢭃糧

無啦
唯有頂硬上
加油呀

0 Training就叫人去做, 真係wtf

所以做熟左 唔想再轉或考其他

唔知
我都啱啱入去做
聽過有人入咗紙都做多四年先走到
咩六年強制調 呃人嘅

最長十年都聽過
你頭三年無得走
三年後打紙 都要再等年幾（最快）
唯有頂多陣

請問
一次過報左Aco同Ca
兩個考基本法既方式咪唔同既
係咪都係面試時考？
定係有其他安排咁考？
感謝回答我既好人

已有解答，感謝

懶乜人包吖，根本好易嘅野嚟，出去買本野就得啦

傻閪先要懶人包
我果陣都唔洗
已入職

想問下各位唔係打倉頡嘅巴打
打速成 or 拼音 果d
係咪連個字係咩位都要記住
因為揀字好耐

我打字英文好快
但中文次次揀字用左好多時間
平時可以連住打
但睇要求好似要逐字 唔可以連詞語咁打

成日打開既字
已經記左位
打倉啦 我都操緊

速成真係要記埋揀字位
趁仲有時間練習多點
我都係打速成過st

要逐隻字打，無得用詞語

紅日 返夠鐘 有津貼
OT睇部門 唔比就88

其實 aco 升 co 平均要幾多年資 同 apprasial 有冇話要幾多個1仔

冇平均，有人8年有人30年
睇你入職做化
例如做含撚派定抗爭派/上司鳩寫/下屬合唔合作

同上，8個咪8A

即係最快都要8年先升到co?

是

唔知今年加人工傾成點

8A仲要做夠field 要幾難

睇max

我果度啲officer個個帶架喎，又人工低呀？

做咩姐你

唔係寸人，帶飯真係好正常，唔明點解呢樣野都比人寸，啲助理處長都帶架啦

咪係，帶有帶既好

Trure

你講緊咩

打多左 sor

呢期有冇rd?

一重新招聘就。。。

有offer 就點都有rd架喇，重新招聘前實有rd

一月個巴打填左幾時可以rd

拜定今年大招OFFER 神先

文職延遲退休5年 睇黎今年大招收生大幅下降

見你地話最近收到OFFER,想問下而家仲請緊2016年果批???

我好似係17年in

排wait list 排左大半年

已經完全無左回事 係佢俾offer我先記得自己係waiting list

其他係唔係 waiting list用曬？
仲有無未收offer?

之前收到rd，遲下會打去reject返個offer，留比有需要既巴打

考到2a3o?

Yes，破斧沉舟

努力 巴打

我唔係讀理科出身，你條路我行唔到

2a3o關理科咩事

咁你係考到咩位？

要考written test既位

唔係

你會去西位

閘住，我個位要讀書考試，又要執法

競猜遊戲
衛生幫

人地 地政主任啊！
荀工一份

兩樣野唔關事

地政主任啊, 起一起底就知啦, 正工

想同多奶少甜說聲加油

其實個位係人地揀你去自己部門定鳩派的？

各位前輩
請問面試時，
講出有文職相關經驗
會有分/印象分加嗎？

感謝回答

有冇skill test sample分享下,感謝

roccochow1234@gmail.com

只係個別事件, 閒日係好hea, 好游閒

一單半單姐,唔好咁勞氣,因為陸續有來

係, 我知, 仲有幾年捱, 屌

捱過就一條好漢,加油

過左bar 唔升既話 你無敵
仲有二年幾

好想瘋狂比香港客抽插

做緊ＣＡ閪位，好驚今年ＡＣＯ考唔到，要係地獄繼續做

我個部門分分鐘比人斬

生命冇希望，絕路由你創

你地唔好quit, 伏位自己做好啦

CA有圖書館咩

幾時再有ACO報?

咁正？我都想

死啦 聽下達哥 如何扮工啦
今日我都扮工 發呆

大致上訓話一大輪
話唔好比senior見到我冇野做
心諗佢地十幾萬一個月點會理我呢d食物鏈低層
叫我收埋dup低頭篤

最開心係睇病唔洗錢
但病到死死下又book唔到診所 walk in行過去班姑娘會叫你走

真係好睇咩場
體育館一定唔好做架，有埋健身室果Ｄ仲濕鳩

aco可以係第2個地獄
利申 ca地獄等考aco

有無巴打見過或做過老廉aco/ca

巴打 你考成點

樓上有人話今年開始做aco，要10年先到28k ?
10年唔係今年個頂薪咩?

呢個係我計既政府薪酬，
左邊point 1-10 CA係政府個post
左邊綠色係過去十年CA人工,
右邊係我預計將來十年CA人工。
咁計岩唔岩？

樂觀計，CA係唔係2022就有2萬？

post

y?

之前經濟差唔係凍過薪咩？

人人諗法唔同真係
有d真係覺得自己做埋好過

如果去到凍薪既話

咁究竟我個表咁計岩唔岩？

年份唔準確同埋加薪百份比唔o岩(小數點後兩個位)

減得幾多，而家經濟唔見得好好，d野未又係係咁加價。

年份唔岩？

其實你當佢on average 10年-20年 每年加3%就唔會死錯人 estimate 姐
SARS 個時係試過涷薪 但之後個幾年加多返嫁

ACO 要佢個頂薪要每年升一個PT 由PT 3升到PT 15
即係12年先有MAX (今日既28000)
如果用3% 去計10年後係有大約40K

如果你後生既(<30)
有學歷 香港U GRAD not asso/HD
可以再係出面私人市場再試下衝多幾年 睇下有咩成績

如果唔係 就比心機 TRAIN 下自已打字過SKILL TEST
SKILL TEST 唔易嫁 死7成人

人工既野 如果政府都要涷薪
出面私人公司應該已經...

我34，CA 等RD。
而家份工ok 但性格唔係做呢個位, 係怕中年危機。
想日後穩定。

如果計CA, 幾多年後會有2萬？
我計就最快6年。

你點計到6年？

有呢張卡，做政府工無敵

由入職計 ca max 要10年wor
pt1-pt10

CA 你怕唔怕返SHIFT 先
既係康文呀個D
依定份工OK 又點?
佢會年年比PT 你升 仲年年加3%比你?

攞埋disability 津貼

加人工%果part爭左1年，即係17年寫左16年咁

不過都係小問題

跳point同薪調整係兩樣唔同既野，會同時間出現

跳point係唔係，如果上司對你無咩既都有得年年上個point，直到頂薪點？

佢計埋6年後既薪酬調整

我知
我係話出面私人工.....

唔跳PT 難過跳PT
你只要係一個正常人 呀..唔係就算唔正常(白卡)都有PT 跳...

薪酬調整可以調低

跳唔到上司要解釋好多野

預計o者

就正如....要政府抄一條友 最少都要director grad approve
大家諗下要幾多人一齊合作先可以抄一個人...
所以冇人會噤做
除左mis conduct 外
我諗如果要比政府抄
真係要由成個DEPT 上至下都得罪曬先可以..

今年有4% pLS

入政府，拎白卡，拎傷殘津貼

其實係唔係真係噤多嫁
定只係urban legend

我果邊有個OFFICER係，佢老闆講明唔想佢做咁多野

做多咁多年未遇到過

cls

咁右邊橙色岩唔岩？
每年斜上一格。
我就當佢每年加3.87%，6年有2萬咁計法岩唔岩？

人生贏家

佢同TEAM啲OFFICER咪成日屌，要幫佢做晒啲野

只要年年都加到3.87%就係

叫另外個OFFICER 一齊攞埋白卡

如果圖書館班ACO 拎左白卡可唔可以同班廢老屌埋一份

打紙

我咪文書助理 （應徵失敗）

有問題，
2017 Apr 1 後 point 1 $12480

1) 假如5月入職，之後薪酬調整加4%，
會追加返人工差額？

2) 假如5月入職，之後薪酬調整touchwood減0.0001%，會追減返人工差額？

thanks

文書助理(西位二號)

想申請定張白卡等開工